
\begin{definition}
  Функция Карлмайка $\lambda\colon \N \to \N$.

  $\lambda$~--- экспонента группы $(Z{/}_{n\Z})^*$

  $\lambda(n) \mid \phi(n)$, Пусть $n = p_1^{k_1} \cdot \ldots \cdot p_l^{k_l}$
\end{definition}
\begin{theorem}\slashnss
  \begin{compactenum}
  \item Если $n \cancel\divby{8}$, то $\lambda(n) = \lcm\limits_{1 \le i \le l} (p_i^{k_i - 1}(p_i - 1))$

  \item Если $n = 2^k m$, где $k \ge 3$, a $m\cancel\divby{2}$,
    то $\lambda(n) = \lcm(\lcm\limits_{1 \le i \le l} (p_i^{k_i - 1}(p_i - 1)), 2^{k - 2})$
    
  \item Если $\gcd(a,\,n) = 1$, то $a^{\lambda(n)} \equiv 1 \pmod{n}$.
  \end{compactenum}
\end{theorem}
  
\begin{proof}\slashnss
	\begin{compactenum}
		\item $(\Z{/}_{n\Z})^* \simeq \times (\Z{/}_{p^k\Z})^* \Rightarrow \lambda(n) = \lcm\limits_{1 \le i \le l} \lambda(p_i^{k_i}) = \lcm\limits_{1 \le i \le l} (p_i^{k_i - 1}(p_i - 1))$
		
		\item Примерно то же самое и следует из 23 билета и аналогично пункту выше 
		
		\item Если $\gcd(a,\,n) = 1$, то по теореме Эйлера $a^{\phi(n)} = 1 \pmod{n} \Rightarrow a$ -- первообразный корень по модулю $n$ (образует группу обратимых элементов, а значит, в ней содержится) $\Rightarrow a^{\lambda(n)} = 1 \pmod{n}$.
	\end{compactenum}
\end{proof}
